［學術討論］六角匙唔等於螺絲批！

發夢夢見大家71都喺TG要大量六角匙
一行幾人都誤以為係螺絲批(一字批/十字批)
可能假期大家都留喺屋企大維修/拆吓野
留意返兩樣野係係絕對唔同
而六角匙有分唔同size，用錯size的話會搞到「滑牙」，即係螺絲變左圓形，到時就拆唔到 做唔到維修
六角匙:

螺絲批:

六角螺絲:

普通螺絲:

重點: 滑咗牙嘅六角螺絲 係會拆唔到

因為多數較大/重型嘅金屬都會用到六角螺絲，怕大家家居維修會有阻滯

單機十連

想知要公制定英制？

對唔住小弟無落手做維修只係提供到呢啲基本資料，確保屋企大家輪岩嘅物資

要看番係咩螺絲

公英制有時買錯咗都插得入，但絕不鼓勵。

政府、大陸野多數用公制

重有六角頭唔好成日用那鉗 可以用block頭

我一直都以為六角鑰有六角形係常識黎

家居維修
要買就買呢隻，可以調教闊度，唔洗分英制公制
同老闆講「攝史」就明或者俾相佢睇

拎支電枇就起撚到滑牙螺絲啦

7少陣

要分清楚啊 唔好亂叫

dup牙螺絲可以用磁吸鑽頭鬆

專業汽車維修員既士爸喇喎

專業野留返比咁多位介紹
出post原意純粹係見幾個朋友問「六角匙係咪即係十字批」
怕大家買錯物資比隔離鄰舍

在螺絲頭墊上摩擦力大的物品：如防滑布、矽膠、雙面膠、寬帶橡皮筋之類的物品。這個方法工作熊曾經成功過，但必須選對材料及厚度，主要目的就是增加起子與螺絲頭之間的摩擦力，螺絲頭凹槽被磨掉越少，成功機率越高，如果螺絲頭已經被破壞變成圓形的凹槽，成功機率就會變得相當低。
此方法不能用於六角螺絲

講漏，上圖嘅「攝史」只限於呢隻外六角頭螺絲

內六角頭都係要用返六角匙

電枇係手，大把方法起出黎
係粒六角螺絲用唔返姐

雖然唔係好明 但照推

推

識野 扑批最好

屌 問下啲單車L咪知咩嚟囉
利申有齊 諗好正常

攝史買8仔定10仔，10仔大隻過8仔好多

認同男人應該要識呢啲家居野

去IKEA買野返黎都要識砌啦
六角匙，IKEA大量

8仔一般都夠用

睇滑得有幾勁, 如果輕微滑牙可以用槌仔dum深啲,等六角匙同螺絲六角窿兩個面之間的friciton 大啲再扭又可以繼續扭
前題係大小岩切忌用太細的六角匙扭大六角匙窿

扭螺絲秘訣: 螺絲窿要同角匙垂直, 插到最入, 之後先扭
支六角匙千奇唔好未插到底就扭, 好易滑牙

仲有, 樓主果款叫平頭螺絲
仲有杯頭六角螺絲新填地街好多嫁
如果杯頭滑牙都仲可以試下用大力鉗, 鉗實個杯頭位黎強行扭出黎小弟成日幫啲師弟執滑牙手尾

利申: 工程jj 見到啲大學生螺絲批都唔識用, 成日扭十字頭都會滑曬牙

8仔個闊度可以變身做42以前做燒焊8仔岩岩好唔夠開風煤，用磨機磨咁啲個輪就可以變10仔size

小知識 路邊欄杆大部分係13號闊度

我淨係知螺絲個坑如果有AA膠封左口就扭唔到

電批有力架咩

單車舖一定有
Decathlon好似有軍刀咁N合一六角匙

Push

唔係叫士巴拿咩

衝擊電枇當電鑽用都仲得

裝修佬必備

正常屋企都會有呀.....我都有支

士巴拿就士巴拿
心諗六咩角匙 明明兩樣嘢嚟

果啲螺絲應該有用螺絲膠
一係就用油黎做固定
我成日見佢地都係得粒絲帽就收工
如果兩粒絲帽係double nuts 鎖法
要同時用兩個批屎(攝史/士巴拿)先扭到
如果佢地係右牙螺絲
解開係向外推出去先扭得開
或者用個批屎固定下面果粒, 然後再逆時針扭
(鎖double nuts係將批屎向自己身軀方向拉)
佢地兩個面之間太大friction, 單一個批屎係扭唔開
左牙螺絲好似係同右牙螺絲倒轉扭, 小弟少用, 求專人指導

身為業餘氣車維修愛好者
帶埋出街都唔出奇

同一樣野黎

不過叫開攝士

門抽，門較先會用

咁都唔知

唔係平頭螺絲的話, 切左個螺絲頭去就解決左
螺絲頭個面向下俾個力壓住兩個面, 兩個面之間有friciton 鎖死
不過不鏽鋼螺絲就好麻煩
以前學校得手鋸鋸死我

尖尾卜好用啲喎

呢隻真好用
利申 工程狗

辣辣聲，聽到成個人好精神

整車必備

用乸鉗都得

整胎果D 扑鑽

呢個好用, 不停向單一方向扭超爽
我淨知佢叫啦啦柄原來有咁既名

推
因為身邊原來有好多人未見過係咩黎

其實個6字手勢係咩意思？？士巴拿(攝士)，定六角匙？？

另外講多少少
士巴拿(攝士, Spanner)
一般8吋士巴拿已經解決到好多六角頭螺絲，太大就重，拆野又唔就手。如果想隨身攜帶方便都可以選擇6吋士巴拿，不過首選都係8吋。

六角匙(Hex Key, Allen Key)
一套有好多尺寸，亦有分公制、英制，應付唔同大小既內六角螺絲，包裝又有長柄、短柄(樓主例子圖)、可摺疊(萬用刀咁大，方便拎出街)。如果將來有需要用可以主要揀長柄同摺疊式，長柄槓桿原理好力d，摺疊易攜帶。

螺絲批
一字/十字，普通野就唔講喇。

大力鉗(萬用鉗, 士撻鉗, 士得鉗, Locking Pliers)
英文有Locking姐係有鎖定功能，只要較啱位就可以夾死要拆既野（一般係滑左牙既螺絲/無六角匙既時候拆內六角螺絲），只要夾得到就可以拆到。尺寸同樣推薦8吋/6吋。

剪鉗(Cutting Pliers)
有時屋企有d野臨時用索帶札住，可惜要改位修正時又唔知點拆好，較剪又唔夠力，呢個時候就要用剪鉗。通常剪野個位係手指公頭咁大咁厚，個咀有少少尖，方便攝入去剪索帶頭，或者夾住索帶頭，一扭就斷。同埋電線都可以剪到。尺寸一般係6吋。

暫時諗到既居家工具係咁多，大家得閒可以買定一套放屋企看門口，有咩事拿起手都有得用嘛

冇睇錯應該係m8螺絲
買枝13拎梗
後面有lak lak個隻
3秒拆完

原來咁大劑架

你個柄可以換頭

陰公囉⋯⋯呢d都要人教..

多後生
唔識好正常姐

香港的學習制度有幾常要落手落腳
大學生都唔識用電批啦

真心唔識，呢隻唔係叫士巴拿咩？

「攝史」係當「緊頭」用姐，
無人會攞黎當六角匙用嫁喎

好多扭邊邊都唔識

反而想知邊到要用六角匙

傻仔 滑左牙係都可以整到出嚟

利申 試過 好輕鬆

螺絲都有分號數啦

乜唔係常識黎架咩

螺絲有分左右牙
一般都係用右牙
右牙順時扭緊逆時鬆(向下)
向上扭就相反方向
左牙就同右牙推的方向反轉, 不過好似左牙少用

扶手碼六角居多
一支迪卡儂單車multi tool搞掂

嗰晚個個做牛角手勢嗌六角匙，轉個頭走黎問我咩黎

中文名好似叫棘輪板手 or whatever )？
好好用但好撚貴。

邊有氣喉畀你呀清

出黎做野，工具就簡就手既，
用得唔順手同唔方便帶既講咩都無用
另外8仔10仔呢d叫法通常都係講緊「緊頭」，好少聽人會咁叫「攝史」

我想講14號緊頭士巴拿（即係冇得較果隻）

又輕又方便收藏，仲要10蚊有把

我平時返工袋，比人搜過兩次都冇搵到出黎

尖尾卜同啦啦卜，雖然都係單一方向係咁chok就收/拆到六角頭螺絲，但係係2樣野黎

尖尾卜：一邊頭卡螺絲，另一邊係尖尾。卡螺絲一邊固定2種唔同尺寸既螺絲，17&19(M10&M12螺絲), 13&19(M8&M12螺絲)，視乎買果時既配搭。

啦啦卜：一支可以單一方向係咁chok既手柄，配合一套不同大小既卜頭，就拆到不同大小既螺絲。

所以尖尾卜係簡易版，啦啦卜+一套卜頭係完整版。

板手好似係士巴拿的書面語, 包到的用具太廣
記得去新填地街買要講清楚, 啲老闆見後生仔買野會串啲

叫「拉卜」都得

姑且叫佢郁得嘅士巴拿（士巴拿都有實嘅唔郁得嘅，拎中隻唔啱size真係企L左係到）

有得較，到現場百搭啱使啲，不過就要多啲時間甩

如果係拆bolt and nut
如果知size ,有郁得嘅士巴拿卡住head ，用你個個甩nut會快

利申：單車成日壞的絲

叫卜柄
螺絲頭叫卜頭

大家交流下啦睇完咁多位講 希望識多啲
上網唔識學到識，都好過要你落手做/傳野比鄰居嗰時先問

感謝巴打
以前師傅教啲唔教啲
我都學到一半半

上次就係有人教買14號梗令，搞到我拆唔到d螺絲，應該13先啱囉。。。

「甩甩」要帶埋唔同既頭出去，
如果要趕工交貨果陣未必咁方便

以武制鐵碼

唔駛去新填地街啦，樓下五金鋪都有

普通人同工程佬叫法唔同姐

13係公制m8螺絲
14係好少用
我眼見只需要13

老實講次次去到新填地街就會語無倫次，
d 術語太專業，講到一舊雲咁。

識個名主要都係上 TB 搵平價貨，當然自己總有一套不外借既靚架撐…真係貴到鳩都縮撚埋。

滑牙都可以拆到嫁
用手磨機飛左個頭佢就拆到

充電電枇。幾千蚊把
己經夠搞好多野起滑牙細六角螺絲一定冇問題

呢個我都真係唔知道

次次去新填地買野都好大壓力

用完即棄/on site recovery 玩到咁大…！

Dewalt 18V鋰電電批點睇

睇你有幾多工具囉，
做工程果陣咩環境都會遇到，
你有無見過有人同老闆講粒螺絲撻左就唔洗做?
螺絲撻左純粹會考到無咩工具同經驗既人

買把「大口仔」啦，貴就貴啲但係萬用

啱丫，果次拎左個14俾鄰居用，點知卡唔到，7到

有教學 簡單加條橡筋都維修到滑牙螺絲

唔係拆唔到 用枝大小小既一字批對正中間
再搵個鎚仔大大力扑
扑到有條一字痕就拆到了

手磨機要電，用大力鉗雖然慢d但拆到

要買買呢種
叫lak lak令梗
同普通既令梗唔同
個圓形位多舊野識得轉
呢一種可以3秒鬆一粒螺絲

呢枝係16號
出面眼見只需要13號

佢地好白鴿眼
如果你係學師仔會蝦你, 唔耐煩, 有其他師傅會招待師傅先
我去親都著住u 的n展 soc tee
佢地啲態度會即刻唔同左無左種唔耐煩

要緊頭同拎緊阿

其實 TB 好多所謂既活動萬用板手，幾蚊把，屌唔屌得過？

14號！！！我見人買過好多支！！！
買13號會有d入唔到

有時d野好難一慨而論既，
你下下都諗住剩係用一支fix 既工具既話，
你好多問題都會搞唔掂
剩係常見既螺絲size都10款8款啦
想比較萬用既就學下用「攝史」

N展soc咪又係n展仔
點都唔夠d師傅黎

利申，我都係俾d師傅成日屌既19n展仔

係
「拿」住個頭慢慢擰

如果有自己保養開單車既應該都用過六角匙較break

到底有幾多個名
我哋釘板叫拉扑 扑頭

soc tee 另類用途。

你夠唔夠電做到完工呀？

冷氣佬水喉佬叫尖尾扑

常識

當年做工程都係去Aeon Plaza $12買

如果口螺絲係白鋼而且又燒左的話真係會拆唔到
到時要好麻煩先拆得到

呢個係尖尾，拉扑同扑頭係另一款，上面有解釋到

有呢樣幫左我好多，係屋企拆圍欄方便哂
甩左三粒，一拉就係

利申：家居維修員正職廢青，有拆家居圍欄近百個經驗

用電批啦 配六角頭

老實講，「緊頭拉卜」唔太適合，推介大家搵依隻「萬用拉卜」

基本上，任何套到既螺絲都扭到，而且裝拆方便，容易收埋

btw原諒我剩係搵到淘寶圖

扑頭好似凡指有個筒套住羅絲頭叫扑頭

個post引到好多工程撚入黎

有攻擊性

我用13有好多「淆左絲帽位既」入唔到，同埋你有冇試埋另一邊圓環果邊？

btw依家我轉為推介萬用拉扑

好似係14 上次發夢用13入唔到

同啲人講「宜家家私果隻」係咪會易明啲？

電鑽都係2k幾
電批平既5 6百都有

如果淆左唔係好多，
有時間既你可以用個手鎚慢慢扑住黎扭

13號係正確，但13係完全fit size，無任何空位，即係如果粒絲帽有「淆」或者有泥屎既話會好難攝入/完全入唔到，所以14反而係一個好選擇

有無人開個工程diy教學post
想大家交流下

但實際上冇「梗頭」咁好
「士巴拿」個栓位鬆咗嘅話其實好傷螺絲

梗頭係唔方便，但係因為固定闊度，扭螺絲嗰陣冇咁易扭到螺絲個頭變形，而且一把梗頭多數都平過士巴拿，不幸唔見咗都唔太心痛
如果要用梗頭就應該預備多幾支，大嘅螺絲就用大啲嘅梗頭

天時暑熱個人係燥啲，新入職工友開工期間都控制好自己情緒，千祈唔好喺發脾氣嗰陣亂抌，因為好多梗頭都係高碳鋼鑄造，件機器、部件俾你抌一抌睇怕都會殘

依家我推介依隻拉扑

巴打點睇

你想粒螺絲用唔返？
政府搵隊外判一陣就起哂d滑牙螺絲

點解唔向消防試水方向諗，睇下消防喉有冇水出，地下d去水做得好唔好仲實際

最後用鯉魚鉗 仲舒服

但出黎做野，唔通下下都攞住個架生箱做人咩
有時為左方便係要犧牲其他野嫁啦

兩邊試過哂唔得，之後冇再用過
下次都係8吋式士+大力鉗算

樓主無左個第一係咪好唔開心

學術討論
我新居入伙呀

拆野姐又唔洗裝翻，較fit位d先拆咪得，拆完咪由佢滑牙

唔夠力既可以用衝擊批

辣辣扑

垃圾FIA

街外野多數公制 除非歐洲車/飛機

發夢見過人用

消防喉呢d緊急野唔好亂搞啦

啱，ikea啲傢私都用六角匙上

漏左響個客屋企就心痛死…！

推 唔該晒
唔再單機

有電批起到

鍾意玩ibenz 等電結一定知咩係六角匙

專業單車仔有套六角匙係好合理

美制

其實滑牙再勁都好，有專門工具配合電鑽拆，無難度的

垃圾黎
俾我會用FIT SIZE 果個
BTW 粗用可以一戰既